---
author: krm
created: 2018-09-09
---
![se]
# Webbläsaren

En webbläsare render ett html dokument så den kan visas för en användare.

  * Har funnits sedan den första weben.
  * Arbetar med formaten html och css samt programmeringspråket js.
  * Idag finns det tre-fyra olika webläsare som dominerar.
  * Ett program som delar infromation på webben men inte visar det kallas webbklient.
  * Att utveckal för en webbläsare kallas att man arbetar med "front-end".




